IU決心私下匯錢！2度收私訊遭詐騙⋯真相讓她超受傷

南韓女歌手IU年紀輕輕出道，唱紅許多經典夯曲，出道10年站穩人氣solo女歌手的位置。人美心也善的她每年都會固定公益捐款，27日出演談話性節目《對話的喜悅》，提及自己捐款的契機，其實是曾經遭留言給她的粉絲受騙，讓她決定幫助其他真正需要幫助的人。

▲IU私訊中，有很多事請她匯錢幫忙的訊息。（圖／翻攝自KBS）

IU出道滿10年，出演談話性節目《對話的喜悅》分享一路走過來的道路，她的歌曲走療癒路線，同樣也是粉絲的心靈導師，Instagram時常收到粉絲的苦惱商談信件，其中還包含網友表示經濟困難、拐個彎向她要錢，從醫藥費、學費，欠債等大筆金額都有。

▲IU下定決心幫助一位私訊網友，沒想到對方是騙子。（圖／翻攝自KBS）

▲IU二度收到私訊，對方表示希望她再多匯一點錢，結果被她發現該名網友根本在騙人。（圖／翻攝自KBS）

「我一定要幫助這位。」該名網友幾個月以來不斷傳訊息給她，讓IU下定決心幫助一名素未謀面的粉絲，真的把錢匯給對方，後來她收到感謝的訊息，但該名網友貪婪地表示「可不可以再匯多一點錢給我」。IU從此以後沒再回該位網友的訊息，幾天後，她發現該名網友換了一個帳號，繼續向她要錢。

IU發現自己受騙的當下，「當時真的很受傷。」但也是因為如此，她決定每年固定捐款，幫助真正需要幫助的人。

IU

觀音下凡

港女=豬西
IU=人善被人欺

靚女做乜都係啱嘅
何況重要係IU

好彩唔係騙色

IU 根本就係誤墜入凡間既仙女

港女邊會捐咩

CHING唔好話我IU 啦

我愛IU 2018!!!

咁港女都有靚女既

係得10萬 仲要去借多5萬返嚟俾人呃夠15萬 咁仲唔豬西?
iu大把錢呃極都有有乜所謂 當買個教訓

佢有冇一億身家

有傳媒話佢有1.41億hkd

</3

sad but true

出左甘多日都未有中字

甘你老母

Iu bb

班港女無果幾皮野就喊苦喊忽好似無左成副身家咁
人地IU只係無左個零頭，覺得好可惜者

根本就唔關女唔女，靚唔靚事
係關家底事